勇敢之盾聯演 美各軍種精銳盡出

兩年一度的「勇敢之盾」（Valiant Shield）聯演日前在關島與馬里亞納群島間的海域展開，除了「雷根號」航艦打擊群外，陸戰隊的F-35B戰機與海軍的陸基P-8A巡邏機也首度參與這場美國各軍種在西太平洋的最大規模聯戰演習。

來自美國陸海空三軍與陸戰隊各軍種的十餘艘艦艇、160架戰機與1.5萬官兵，在該區執行包括海上攔截、空戰攻防、情監偵、反潛與指管等各項操演課目，除了前述2款新戰機參演外，5月才抵達日本展開前進部署、具備最新版本神盾系統與飛彈防禦能力的驅逐艦「米利爾斯號」（DDG 69）也在參演序列中。

根據美國海軍學院新聞網（USNI）報導，這次「勇敢之盾」也會舉行「實彈擊沉演習」（SINKEX），這次的目標則是已經除役的兩棲登陸運輸艦「聖路易號」，但美國海軍並未宣布SINKEX相關細節。

今年稍早環太平洋演習的SINKEX，除了美國海軍空中、水面與水下的攻艦武器外，也納入美國陸軍與日本陸自的岸基反艦武器，引起廣泛矚目。

登上雷根號！ 近距離看美軍備戰

美軍雷根號航艦部署到東亞之後，首次讓台灣媒體登艦，TVBS是國際媒體當中獨家在勇敢之盾演習中成功登艦的媒體，帶您一起近距離觀看美軍的這場演習！

搭乘美軍灰狗運輸機成功降落雷根號航空母艦。

軍事記者相振為：「經過一小時的飛行，我們終於抵達雷根號航空母艦，現在就要踏上她的飛行甲板。」

踏出機艙，待命中的大黃蜂戰機就矗立眼前，正在參與勇敢之盾演習的雷根號，國際媒體中只準許TVBS登艦，近距離看美軍備戰演練！

軍事記者相振為：「您可以看到他們正在進行密集的起降作業，而我們是唯一成功登艦的國際媒體。」

從飛行甲板上、近在咫尺的距離，大黃蜂在我們的鏡頭前接連降落，它用機尾下方捕捉鉤勾住攔截索，讓戰機從高速瞬間完全停頓，看不過癮嗎，換個角度來看起飛！F-18透過蒸氣彈射器，時速瞬間從0加到300公里，噴射飛離甲板，這個超級大黃蜂戰機具備空對空、空對地跟反艦飛彈，還有極具威力的精準炸彈，是美軍重要的攻擊機種，何況雷根號航艦滿載可攜帶90架艦載機。

軍事記者相振為：「這次我們TVBS獨家受邀到雷根號航艦來看他們的戰力有多強，我們來往他們的飛行甲板看，這邊停了密密麻麻的F-18大黃蜂戰機，這邊還有最新型號的E-2D預警機，是目前最新的飛機，接下來看到機尾編號500的這架是他們EA-18G咆哮者電戰機。」

武器攻擊之外，具備電子作戰的EA-18G咆哮者電戰機，大方讓台灣媒體拍個夠，還有美軍最新的E-2D，「先進鷹眼」預警機首次在台灣媒體前亮相。

聯合特遣隊指揮官KarlThomas：「我們對於在這個區域全部夥伴盟友跟朋友的承諾，我想提供了安全跟穩定，讓我們能同心協力彼此了解、確保這個世界上很重要的區域跟我們同在。」

雷根號航艦不只參與勇敢之盾，更是第七艦隊中穩定朝鮮半島、台海跟南海的重要軍事武力，不論區域發生什麼變局，美軍都彰顯隨時做好準備的態勢。

踏出機艙，待命中的大黃蜂戰機就矗立眼前，正在參與勇敢之盾演習的雷根號，國際媒體中只準許TVBS登艦，近距離看美軍備戰演練！

根本唔係遼寧號對手

遼寧艦一出，誰與爭峰

美帝

航母戰鬥群淨係擺個陣出黎我係對面都即刻投降

前題係打個時你有命睇到個陣先

Pandarra Fog 支那version

等級封頂

tvbs奶共嫁wo

向內開

如果我係TVBS就會咁玩
鏡頭盡量唔影鬼佬面口 唔影國旗
用剪接技巧盡量避免透露係美軍航母
盡量搵船上Chinese 面口嘅官兵訪問
用中文有技巧提問 誘導佢地用中文回答
咁就有機會剪剪埋埋 當係自己演習
呃得下廣大民眾

第一張圖 如果老解同一姿態出場 最頭個架係咪有黑煙？

咪只係會好似二戰日軍咁

企係到果個係咪死左

打暈咗，甩咗啲牙

人間垃圾

二戰日本邊有咁垃圾

人哋係當年第二大海軍，英國海軍HMS都唔夠佢打

而且喺資源充足嘅前期都搞到美國好頭痕

遼寧號?

出到太平洋唔沉當贏